科興數據粗製濫造，誤差闊過西隧。

"支持科興疫苗或者政府官員會話：研究顯示有效率51%。但只要大家睇下份報告嘅全文，會搵到一句：四百幾名長者試驗結果，95%可信區間：負166%至91%。"

"早前大家都知，科興疫苗有效率係50%。政府專家早兩日記者會竟然話有62%，又咩一回事？
50%，係兩劑隔14日接種嘅數據。（誤差區間：36-62%）
62%，係兩劑隔28日接種嘅數據，試驗人數僅有約1500人，少得可憐。
誤差區間：14-84%，又係闊過西隧，斷估。"

數學god

打完等於冇打

唔明咩叫負166%
可唔可以解釋下？

正即有效
負即冇效 甚至比唔打差

係衰過唔打
唔打有效率都係零
佢有效率係負，即係唔打冇事
打完反而中咗

正有效
零無效
負就反效果

姐係我哋畀返抗體枝疫苗

打完，中既機率更高，篇文有講

over 負100%姐係點

疫苗都有反效果
厲害了我的國
中國又或成最大贏家

推先啱

其實 負數係統計學 generate 出黎既數字
實際引伸既意義係打疫苗同打安慰劑冇分別

當然 有巴打比喻打完疫苗俾番抗體出黎呢下係好笑既

原本100個中50
打完變83佪人中?

所以要係香港做活體實驗

依家有大量人口做第三期數據

十鳩幾億人搵得個1500人試
不如搵2個吖笨

反效果即係點
即係佢d病毒未完全滅活, 打完反而中招?

基礎統計學，中學雞都識

但d大教授話直覺有用

點解同樣係大陸野國藥既數據靚咁多
世衛好似仲未批科興 叫人點打得落 仲話自己國際城市

完全無效

統計學上同打鹽水無分別甚至可能提升感染率

好似有人鬧過香港做醫學研究班友其實唔識統計

成班專家見到政府係咁都唔出聲
憑咩要市民信你 聽你講？

應該因為samples少得可憐+對每個人嘅效果真係爭好遠
攪到+-2σ嘅area bug撚咗

之前TVB報過一次有效率得5X%都已經知咩事
只係估唔到連50%都係吹

認真答
其實係stat入面計出黎standard error個range
並唔真係打完多左人中 (at least個trial入面果600人)

佢個sample size太細 做出黎個efficacy uncertainty太大
一般呢啲trial至少做4位數字既patient

因為佢哋5年得一個短course教醫學用嘅基礎數學，中學無要求讀數

t test p value CI 係中學基礎統計學，d醫生大多數一見數學就避得就避，佢哋唔多信數學只信臨床經驗

利申醫學院phd

推

點樣sample
Hypothesis testing 高考都有啦

醫學研究p value 0.05,即係1 sigma都闊過西隧

所以預期嘅下一個手段
就係用某啲方法令到某一批人變做白老鼠

600人唔係600人都中招，可能得10-20人，一般要過test每邊都要30人以上中招

反比
打左增加攞5000蚊機會

唔打無事，打咗副作用可能死

最怕係打左一隻唔打得第二隻或者打第二隻果陣個效力會少左

佢地無M&S/applied math/m2底唔使考hypothesis testing

醫學院必修英文同chem only

以我所知
有考但唔require你識design
例如做trial recruit幾多patient 有幾多event 先會有power for detection
呢啲去到教授級別都要consult statisticians 因為佢地真係唔熟

高汁po

無簽consent唔publish得journal，當事人投訴會俾人撤稿，到時仲柒

不過我覺得呢單係政治正確多過唔識統計ge

更加得人驚係加速病毒進化，即係抗生素療程食一半咁

睇到個significance level正常教授都知乜事

咁又未必
佢逼9你全香港6位數字既人打
之後計完條數靚仔咪出publication for real world effectiveness instead of efficacy (by the way, 中文呢兩隻字都係"有效", 但意思好唔同)

fatfat

打完好舒服 打完好瞓啲

正常每邊25-30個有效結果就得

呢個CI即係話可能得10-20個左右係placebo中左招

最好林奠快啲打

仆街最憎qualitative analysis, 基本上全吹水

有冇用好快就知啦

Normal assumption 我估佢真係鳩fit當個有效率follow normal distribution, in theory 可以係負無限

Uncertainty 最大可以負幾多%？無限%？

打嘅有166人中
唔打嘅有100人中

打嘅中嘅人多過唔中嘅人

打完即中武肺，重要重症

數學上係

即係你做sample 得2條友，佢打完疫苗/安慰唔中武肺/中武肺都係隨機行為only

1/0係某d test design可以爆仲無限出來

其實唔用normal assumption咪得 佢都係搏LLN 同CLT先follow normal, sample咁細好心就fit 第二啲distribution

要計埋接種人口，一百萬人有66人可以話完全係隨機性做成

堅專業呢d真係唔係人人識

我當100個有打疫苗(A組)，100個無打疫苗(B組)
簡單咁講，你當係[1-(A/B)] x 100%

如果A組有1個中，B組10個中
就[1-(1/10)] x 100% = 90%

A組有10個中招，B組有10個中招
有效率就 [1-(10/10)] x 100% = 0%，即係打同唔打都一樣

如果A組有25個中，B組10個中
就[1-(25/10)] x 100% = -150%

Concept大概係咁

數學上可以
但一般你個study method過ethic board會睇埋你啲assumption合唔合理
唔會批一啲理論上都唔會參生到statistically significant既trial
當然呢啲無包單
但真係勁罕見個primary endpoint個lower CI係-200%咁滯

當然支國做事有支國標準

根本鳩嚟

新疫苗趕住出係咁架啦唔係點賺你第一筆水

佢已經急到瀨屎 點得閒諗

緊急授權毒針

打完變G威廉/追跡者不是夢

果堆細sample test 醫學journal大部份唔接受叫你加data base

老老豆豆
其實個phase 3做成咁真係R撚爆頭
啲學術實力見哂底
番支國recruit千位數patient有幾難
反正個result都會fine tune到符合WHO個50%嫁啦

其實當sample 夠大，呢個方法都幾合理

係咪指個標準差？姐係個Simple size入邊有幾多人連50%有效率都冇

其實鳩砌Max(X,0); X~N(u,sigma) 可能已經ok

fatfat 好多人申請到250萬白金

負166%係咪死左落埋地獄18層

佢地唔係做假？定係做左假？

vaccine efficacy個CI點計

但實際上樓上巴打都有講
個sample size 細到痴線
根本唔會做到D咩有意思ge conclusion

仲好喇 由鳩啲傻鳩打
講真肯打個班都知咩料

所以一撚定唔打第一批 剩係stat 呢啲咁基本就咁用excel分分鐘計到既數都已經係咁

佢清咗零 無病人做呀嘛

所以英美可以係疫苗戰後來居上

打完等於無打唔係問題，問題係會唔會打咗衰話無打

講concept je
佢得個419個elderly subject 哂氣啦

滅活式疫苗本身就係主動瀨隻病毒🦠

其實無人去打都無所謂，錢都已經畀咗

正常唔會，講緊大規模支疫苗接種唔會誘發病毒變種

係打完中招個機會率仲高過唔打

佢要拎來做文宣

比唔打既人有多1.66倍既感染風險

唔significant 咪唔significant 囉
去睇過CI有幾闊有咩意思

出唔到報告 cap唔到水呀

最怕你只會變T zombie

俾錢你支共駛，你點整都整唔好自己既，不如做堆假既外國貨出市面，咪可以拖低人地間接好似支國貨好好囉

fit normal冇問題既
但個CI真係

打完科興第一針，可能跟手送埋「㬾上腺素補充劑」。
究竟腎上腺素是甚麼？腎上腺素使我們經常能夠聽到的詞彙，這也是在醫學上比較常用的激素。那麼大家知道腎上腺素是什麼嗎，腎上腺素有哪些作用呢，應該怎樣使用腎上腺素呢，有哪些地方需要注意的呢，下面我們就一起來了解一下吧。

腎上腺素是腎上腺髓質的主要激素，其生物合成主要是在髓質鉻細胞中首先形成去甲腎上腺素，然後進一步經苯乙胺-N-甲基轉移酶的作用，使去甲腎上腺素甲基化形成腎上腺素。

由人體分泌出的一種激素。當人經歷某些刺激(例如興奮，恐懼，緊張等)分泌出這種化學物質，能讓人呼吸加快(提供大量氧氣)，心跳與血液流動加速，瞳孔放大，為身體活動提供更多能量，使反應更加快速。腎上腺素是一種激素和神經傳送體，由腎上腺釋放。腎上腺素會使心臟收縮力上升，使心臟、肝、和筋骨的血管擴張和皮膚、粘膜的血管收縮，是拯救瀕死的人或動物的必備品。

概述

腎上腺素能使心肌收縮力加強、興奮性增高，傳導加速，心輸出量增多。對全身各部分血管的作用，不僅有作用強弱的不同，而且還有收縮或舒張的不同。對皮膚、粘膜和內臟(如腎臟)的血管呈現收縮作用;對冠狀動脈和骨骼肌血管呈現擴張作用等。由於它能直接作用於冠狀血管引起血管擴張，改善心臟供血，因此是一種作用快而強的強心藥。腎上腺素還可鬆弛支氣管平滑肌及解除支氣管平滑肌痙攣。利用其興奮心臟收縮血管及鬆弛支氣管平滑肌等作用，可以緩解心跳微弱、血壓下降、呼吸困難等症狀。

藥用腎上腺素可從家畜腎上腺提取，或人工合成。理化性質與NA相似。腎上腺素能激動α和β兩類受體，產生較強的α型和β型作用。

心臟

作用於心肌、傳導系統和竇房結的β1受體，加強心肌收縮性，加速傳導，加速心率，提高心肌的興奮性。對離體心肌的β作用特徵是加速收縮性發展的速率(正性縮率作用，positive klinotropic effect)。由於心肌收縮性增加，心率加快，故心輸出量增加。腎上腺素又能舒張冠狀血管，改善心肌的血液供應，且作用迅速，是一個強效的心臟興奮藥。其不利的一面是提高心肌代謝，使心肌氧耗量增加，加上心肌興奮性提高，如劑量大或靜脈注射快，可引起心律失常，出現期前收縮，甚至引起心室纖顫。

你真係敢打？

開個p-value出黎睇啦
CI禁大分明就inconclusive/not significant

無人打就全民強制打架啦

大家都知，不過表忠先係重點

sample size細fit normal 係有問題

放完病毒再整支假疫苗扮救世主，西方成班左膠國又眼甘甘唔出聲，有日支共收皮成單武肺事件一定荒謬過切爾諾貝爾幾十倍

冇睇文
唔知sample個有效率幾多
評價唔到600多唔多

讀果時做research
做case study都要睇要計嫁wo
真心咩？

出到黎睇journal就更加唔使講喇

係政府呢一班姐牙話
唔好燒埋其他人wo

就算俾佢assume normal distribution
size冇問題
佢CI個底過左0已經係clinically not significant
咁都過骨D研究員應該番去重刷

上面成班9up話負=會中
應該都係效果差好遠(sd高) samples少(n細)

唔睇journal D consultant點進步

人地講嘅實驗人數就淨係講vaccine group
科興個實驗人數就包埋vaccine group & placebo group
有效率我都睇到r哂頭又確診又第三期又第四期我完全睇唔明
反而副作用就整個咁長嘅表

係 冇出journal我到依家都睇唔明佢有冇test against placebo group

真係落手計要spss果d有幾多識

教授通常掟俾RA/學生搞就算

lm

咁真係唔怪得香港醫療落後人地十至二十年
冇研究 唔做audit 點會進步

有特登學同計嫁wo
睇黎太乖太聽話

咁又唔係咁講, 香港醫把刀一流
腸胃科係世界好似好出名, 其他地方的醫生都識

好似我咁, d 19 ODE學撚完就唔撚再理架啦

其實a level math& stat/ applied math學嘅係比大學syllabus全面，除非你major stat

醫學生都要讀但真係好皮毛only,夠佢哋睇文用但做research就真係要再上advance d嘅stat course先得

唔係好明
佢CI set 95
咁p-value . 0.05 就statistically significant 啦咩？
咁負166%至91% 果個咩value 黎？

p<0.05

vaccine efficacy嘅CI

睇US考完就唔識都見過

仲講數學

美國學生未考都唔記得左架啦

by definition, 如果ARU 大過或等於ARV, Vaccine efficacy 係無可能低過零除非佢打既vacine係會增加感染率，姐係ARU細過ARV

佢之前新聞好似有講話mean VE有～60%
而家Show埋CI去到負數，好明顯Normal assumtion係呢個case唔係好啱

CI95% 係佢95%確定你個數係呢個range 而-166%-91% 應該係CI

p-value 係講你隨機做有幾多機會同Null hypothesis 一樣
通常p<0.05 我地先叫significant, accept hypothesis and reject null 代表你做呢舊野應該就唔係隨機丟出黎禁岩做中既
可能係我睇漏 但係我見唔倒佢俾過p-value 所以絕對係有可能隨機做中左51%都唔奇

負數都算啦， 負數仲要超過100%即係點？ 100個人做test無理由數到有160個人中招架？

係咪我漏左
我估佢係做t-test
點解唔洗show p-value嘅？
帶左頭盔先 psy 出身 唔係好知佢用咩value define佢significant

通常用p={0.01,0.025,0.05}做， 睇做test個個人accept幾多risk

咁都係負數啫， -166% 又點解？ 100個人做test 無理由有166個中招架。

我做果D population都通常唔會normally distributed
所以冇禁敏感

總之by first principle 你efficacy 個CI底過0就clinically not significant
理撚得你

其實現實世界無咩情況真係咁正可以直接用normal assumption. btw 現實世界VE係咪真係可以負數

之前睇巴西d slide51%係輕症加重症mix,無分年紀，係過到t test <0.05

重症得1個positive case所以統計無效

老人數不足無有效統計

show咗p value咪即係同全世界講無用

係政治問題唔係科學問題

明眼人一睇就知佢籠野

咁澳門果邊會唔會打科興？？
定係同理工一齊研究果隻？

我又認真問：
range唔係應該mean前後幾個SD咩？ 佢mean係50， 上限90，下限最多咪0，點會－166？ 如果下限－166上限90咁個mean應該係－35啦

50%都要吹晒水

『打完等於冇打』唔怪得被踢爆係礦泉水
點都好過打咗之後有併發症，得返半條人命

咁第三期數據係臨床實驗數據？

無打就10 個人病，
有打就26 個人病，
咁個有效程度咪 -160% 囉

滅活其實無滅到活性

死亡率呢？死咗就唔計？

好正，今次真係石頭腳

統計嘅抽樣size極細

唔係
至於點解唔識答 要請教番statistician
觀察所得基本上所有clinical trial兩邊個CI係唔balanced

另外又係觀察所得 基本上醫療系既人一見到stat就掉頭走 無咩邊個雙修
你見成個post都無stat人就知

可能真既呢
中國唔做假架嘛

其實武肺同流感一樣
100% 會不停變種 永遠在人類身上存在

負%係代表有sample係打咗嗰班中招多過無打嗰班？定係超出咗91% confidence interval某個範圍？定係其他意思？

wow

搞咁多不如咪撚做試驗直接打啦

支持藍屍打完死無全屍

開始懷疑新疆d毒針就係科興
估唔到香港唔係變大陸 直情變撚埋新疆
厲害了 我的國

負數係數學上既表達黎架者
總之係同你講
個sample size細到根本唔可以有統計上既結論
甚至真係出黎搞笑既level

支那野真係垃圾嚟

等睇政府出絕招
打科興免費
復必泰自費

香港黑警

今次靠你哋啦

必中

之前有個外國專家講呢隻科興疫苗可能係病毒25仔睇來係真既

95%係前後兩個Standard deviation，個最細值有好多人打完感染咗，即係打呢支野之後感染嘅風險好高

政治又凌駕科學

但佢又照寫落去

厲害了我的國 打完會增加感染率 永續武肺

我認真答你，唔係normal distribution 嘅情況低下會出現mean大於中位數 (positive skewed)，-166%係真係有人打完中咗重要係易中咗，而呢低%甚至係-%嘅frequency都幾多下而高於50%係小數，甚至高%係outlier，所以個情況好有可能係做完data個陣睇到個mean唔對路，夾硬放d高%嘅outlier入去整靚個mean，但搞到個standard deviation勁大令95%個range相距好遠， 同變咗唔係normal.

推 香港人要識少少呢啲
利申唔識

唔過peer review嘅疫苗咪會出晒啲怪雞數據

補充一點 p - value 其實係指the possibility of type 1 error (姐係無效但結果顯示有效）

CI 其實係自訂 通常會set 95% 當然你可以set 99%

假設你set 95%
P value 要細過0.05 你先可以話個result 係statistically significant

姐係個實驗有少於0.05 嘅機會
係狗屎撞棍 撞中左 有效

所以一般experiment 無論做 t-test /ANOVA
Even control < experimental group
都會要睇p - value 去確保個result 唔係撞中

有錯請補充
真心唔明點解唔拎個p 出黎 定係我睇漏左？

俾礦泉水黎
個政府都照打落市民到架啦

再爆過囉

佢星期一打，不過支針係咪真係科興鬼知咩

大陸？數據？埋玩啦

都話係政治問題，唔係科學問題

CLS

95% confidence interval 跨過左0，p value一定唔sig（>.05), retain null hypo (打同唔打冇分別）
conclusion唔可以話有效
就算結果有效，都係屎忽撞棍by chance既有效
利申：phd，冇睇佢篇文，純粹見到95%CI有正負

show都做完，錢又科左

拎埋香港做實驗場

睇完唔係好明
正100% 即係打完一定唔會感染武肺
0% 即係完全無用
負100% 即係打完一定中武肺 （支嘢本身就係武肺）
負166% 即係點

傳埋比人

你入條link有講點計

是但啦，用嚟昆班支那廢老同藍屍啫

佢地先唔受昆呀

屌好正, 證據post 就唔會有五毛入

唉咁就仆街了

我已經盡左做孝子責任打返香港叫老豆唔好揀中國疫苗，佢勸返我唔好打輝端(2)

滅活疫苗
政府話啱老人家打呀